有冇人試過夜晚訓教嗰陣廳岀面會發岀啲聲？

好多時係熄哂燈先會有，開燈嗰陣唔會發覺
有時會係啪一聲，有時會係其他聲
之前聽講過岀面有聲係正常，但唔記得係咩原因
有冇巴絲知點解

廳係無人 不過有其他

開party啦

冷縮熱漲？

佢地可能晚晚開party

同佢地一齊開？

但係係啲咩發岀聲先？

平時都有
夜晚太靜先聽到

有冇探究過係咩原因？

google 樓上 冷縮熱漲

有米奇

神獸叫春

1.房屋署的人去建築時，因為我們佔據了 "他們"的地方，所以要在層與層之間 ,放一些波子給 "他們" 玩，來安撫 "他們"的心情，不要來捉弄我們，所以我們平,時聽到的就是"他們"正在玩波子所發出的波子聲。而且 "他們"通常都在晚上才會,去玩，因為那時人比較少。

2：是 "陰間" 的 "黑白無常" 來"陽間" 巡視有沒有 "偷渡客"。所謂的"波子聲"， 就是他們經過或正在巡視的聲音。

3：一些已去世的人，會回來探望或執拾生前的人和事物，那些"波子聲"是他們用來告知各住戶或經過或在附近的聲音。

以下為科學解釋~

4：所謂的奇怪波子聲其實係建築上的問題。因為每一幅牆、天花、地板等等的內部都會有好多唔同的物質、物料，會在平時的生活中有冷縮熱漲，他們的中間會產生空隙。於是，到了夜晚的時分，每次的收縮，都會有一些奇怪的聲音，就是"波子聲"。

5：半夜三更，樓上傳來"的的搭搭" 的聲響，相信不少人都曾經歷過。曾否疑惑人家為什麼半夜玩波子？是不是覺得很詭異？有鬼乎？！近日才知道，原來「樓上波子聲」很多時是由於人家（或自家）開關水喉所引致（尤其是關水喉）。在開關水喉的時候，我們一般都是一下子扭開或扭緊，而不是慢慢的開、慢慢的關。由於突然的開關，水管內的水壓突然變異，管內食水很自然會有波動(water hammer)。如果這個波動很大的話，喉管會震動，傳到大廈牆身時，震動聲則會化作「波子掉地聲」。（聲音清脆程度視乎牆身物料而定）工程師在設計喉管時一般會考慮到此問題，除非在用水量非常低的時段，波子聲通常都可以避免。在用水量低的時段，同時用水的單位不多，在夜深時份，更可能整幢大廈只有一個單位用水。如果該單位處於大廈高水壓供水位置（一大廈由天台水箱供水，低層住戶的水壓會較高），當住戶用水後一下子扭緊水龍頭，管內回湧會非常大，（可設想：你奮力衝向一個出口，正當你快衝過的時候，門突然關上......你可能會變「豬頭炳」）由於沒有其他單位同時用水，回湧得不到緩衝，波子掉地聲就很可能會產生。如果你聽到波子聲的頻數非常高，而你的鄰居又沒有掉波子，那麼，你所住大廈的供水系統很可能已出現問題。喉管長期抵受強大水壓回湧是會導致喉管破裂的。

6：我現正居於一幢八層高，一梯八伙的住宅單位，而由於設計簡單，採單座式設計(即試想像一幢六十四個單位的大廈，所有露台都面向你的簡單長方形大廈 )加上英泥單簿，間中隔壁在看那電視台都可聽到。問題在於直至現在亦間中可清清楚楚聽到是樓上地板( 我家天花 ) 有人大灑波子，可是......樓上那戶是有鋪Carpet的。香港人慣常稱為 "樓上波子聲" 的靈異現象，實為英文 " Water-hammering "的正常現象。一名在澳洲的技工先扭開戶主所述位於廚房的水龍頭，一切正常並無異樣怪聲。問題在於關上水龍頭時只需等上數秒後，客廳主牆與天花接合處便清楚發出我們大家都一定很清楚的那種聲音"樓上波子聲"。而該聲音是與在香港大廈樓宇內所聽到的波子聲一模一樣。還可分別出香港的比較"清脆"，而澳洲這道是比較"沉實"，當中分別可能在於兩地建築用料之異。該聲音聽時跟之前在室內完全不同，而產生位置與上面屋內大廳之牆的位置亦有異，清楚可見當聲音，透過震動傳出的駭人差異。該技工簡單直接地解釋此為水
壓問題，並馬上於部件上加上一個"Nut Ring"，再即場試驗而亦証明問題己獲解決。本人願各位香港年青人應學習外國人"簡單"、"實在"、"科學"的處事手法，勿人云亦云。如曾從電台廣播上有人聲稱自己為建築界人士，不負責任地稱大廈建築過程會將波子放入牆身之中，以解決"冷縮熱漲" 問題

我認為5比較合理